<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Julien&#39;s blog</title>
    <link>https://bornlex.github.io/</link>
    <description>Recent content on Julien&#39;s blog</description>
    <image>
      <title>Julien&#39;s blog</title>
      <url>https://bornlex.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://bornlex.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 31 Jan 2024 17:04:23 +0100</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://bornlex.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le problème des vendeurs de plage</title>
      <link>https://bornlex.github.io/posts/vendeurs-plage/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 17:04:23 +0100</pubDate>
      <guid>https://bornlex.github.io/posts/vendeurs-plage/</guid>
      <description>Pourquoi est-ce que ni l’extrême droite, ni l’extrême gauche ne gagne jamais l’élection présidentielle ?
On pourrait penser que la courbe du nombre de votants en fonction du spectre politique ressemble à une courbe gaussienne centrée sur le milieu de l’échiquier politique, avec quelques variations. Il y a plus de gens modérés que d’extrêmes.
Mais si l’on regarde les intentions de vote pour chaque candidat ou les résultats du premier tour de l’élection présidentielle, on réalise rapidement que cette réponse n’est pas satisfaisante.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ternary Computing</title>
      <link>https://bornlex.github.io/posts/ternary-computing/</link>
      <pubDate>Wed, 31 Jan 2024 15:21:00 +0100</pubDate>
      <guid>https://bornlex.github.io/posts/ternary-computing/</guid>
      <description>Introduction First, let us define “computers” as any machine that can compute.
At first, analog machines were used. For example, electronic amplifiers can be used to perform integration, differentiation, root extraction, compute logarithm.
Analog computers played a significant role in history, but they have the disadvantage that noise can perturb the computation and lead to errors.
Digital computers later replaced analog ones and became mainstream. Any voltage within a range can be interpreted as a specific value.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Code injection</title>
      <link>https://bornlex.github.io/posts/2018-10-14-code-injection/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Jan 2024 14:03:13 +0100</pubDate>
      <guid>https://bornlex.github.io/posts/2018-10-14-code-injection/</guid>
      <description>Introduction J&amp;rsquo;ai découvert l&amp;rsquo;OpenSource Intelligence en m&amp;rsquo;intéressant de près à la sécurité informatique.
Lorsque des pirates préparent une attaque sur un système d&amp;rsquo;information (SI), ils ont besoin d&amp;rsquo;avoir autant d&amp;rsquo;informations que possible afin de mener à bien les opérations. En effet, les systèmes d&amp;rsquo;exploitation (OS), les serveurs utilisés, les versions de ces serveurs et de ces OS conditionnent énormément la manière dont va se dérouler l&amp;rsquo;attaque.
Il est donc primordial de disposer d&amp;rsquo;un arsenal de techniques qui vont nous permettre de préciser un peu le contexte de l&amp;rsquo;attaque.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
